PekkaKana2-BG
---

### in English / на английски ###
This is my unfinished translation of the Pekka Kana 2 User Manual into Bulgarian. It will be completed if I have enough free-time and if my personal-health allows it.

My finished translation of [Pekka Kana 2](http://www.pistegamez.net/game_pk2.html) (the video-game itself) is `translation2` and is based on the 1st Bulgarian-language translation done by Iv4n.

**To download more PK2 episodes** (collections of game-maps featuring several playable game levels), please visit:

* http://pistegamez.proboards.com/board/2/pekka-kana-2 (the official Pekka Kana 2 web-forum, a sub-forum board of the Piste Gamez web-forum)
* https://github.com/PK2Lib / https://github.com/PK2Lib/pk2lib.github.io (I was one of the project (co-)founders of PK2Lib, along with TEO (The Evil One) and lsudny (bluevoid).
* pk2lib dropbox - www.dropbox.com/sh/gc8rwd2v5tk4w0b/AAA6kV1Mq98GBpIZNVnz8x8Na?dl=0
* http://mapstore.the.cz/ (the OLD Pekka Kana 2 Mapstore by <tm@the.cz>, still hosts tens of PK2 episodes to freely download)

**Cheats and extra PK2 software:** check PK2's web-forum as well as https://github.com/topics/pk2 and https://github.com/search?q=Pekka+Kana+2

---

### in Bulgarian / на български  ###
Това е моят недовършен превод на български език на "Ръководството за играча" за безплатната компютърна игра [Pekka Kana 2](http://www.pistegamez.net/game_pk2.html). Преводът ще бъде довършен при достатъчно свободно време и добро лично здраве.

Завършеният ми превод на самата игра [Pekka Kana 2](http://www.pistegamez.net/game_pk2.html) е в папката `translation2` и се основава на първия български превод на играта, преведен от Iv4n.

За инсталиране на този българоезичен езиков пакат, изтеглете .txt файла и го сложете (копиране и преместване - <kbd>Ctrl</kbd>+<kbd>C</kbd> и после <kbd>Ctrl</kbd>+<kbd>V</kbd>) в папката `...\Pekka Kana 2\languages\...` и го изберете при стартиране на играта след пускане на играта чрез [DxWnd](https://sourceforge.net/projects/dxwnd/) (Pekka Kana работи безпроблемно с Microsoft Windows 98/XP, но за да работи добре с Windows 7/8/8.1/10, трябва да използвате [DxWnd с тези настройки](http://pistegamez.proboards.com/thread/706/running-pk2-nowadays-windows-windowed)). Не е тествано дали Pekka Kana 2 работи с Linux чрез [Wine](http://winehq.org/)/PlayOnLinux, но [според някои работи дори с Linux, но с някои проблеми](http://pistegamez.proboards.com/thread/534/run-pk2-level-editor-modern)...

**За изтегляне на още епизоди за Pekka Kana 2 (PK2)** (колекции от игрови карти с няколко игрови нива в тях), посетете следните уебсайтове (на английски са!):
* http://pistegamez.proboards.com/board/2/pekka-kana-2 (официалния уеб-форум за Pekka Kana 2, под-уеб-форум на уеб-форума на Piste Gamez)
* https://github.com/PK2Lib / https://github.com/PK2Lib/pk2lib.github.io (аз, sahwar, бях един от (съ-)основателите на PK2Lib, заедно с TEO (The Evil One) и lsudny (bluevoid)).
* pk2lib dropbox - www.dropbox.com/sh/gc8rwd2v5tk4w0b/AAA6kV1Mq98GBpIZNVnz8x8Na?dl=0
* http://mapstore.the.cz/ (старият _Pekka Kana 2 Mapstore от <tm@the.cz>_, все още хоства десетки епизоди за PK2 за безплатно изтегляне)

**Cheats и допълнителен софтуер:** вижте форума на PK2, както и https://github.com/topics/pk2 и https://github.com/search?q=Pekka+Kana+2

---

This URI:
https://github.com/sahwar/Bulogos/HUTPIB-BG/PekkaKana2-BG/info_PekkaKana2-BG_translations.md
